成語 缺一不可的解釋及意思

缺一不可quē yī bù kě
詞典解釋
[成語解釋]
少一樣也不行。
[典故出處]
明·施耐庵《水滸傳》第二十回：“林沖道：‘隻今番克敵制勝，便見得先生妙法。正是鼎分三足，缺一不可，先生不必推卻。’”
[ 近義詞 ]
必不可少
[ 反義詞 ]
可有可無
[成語舉例]
〖示例〗五大訴求 缺一不可。
[常用程度]
常用
[感情色彩]
褒義詞
[語法用法]
作謂語、定語、狀語；指十分必需
[成語結構]
補充式
[產生年代]
古代
[英文翻譯]
necessary <None of them can be dispensed with.>